# UI/UX дизайн


## ссылки

 * [google material](https://m2.material.io/)
 * [apple Human Interface Guidelines](https://developer.apple.com/design/human-interface-guidelines)
 * книга [Дизайн привычных вещей The Design of Everyday Things Дональд Норман](https://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/dizajn-privyichnyix-veshhej/)
 * [10 Usability Heuristics for User Interface Design](https://www.nngroup.com/articles/ten-usability-heuristics/)
 * Хороший UI/UX. Копим опыт и развиваем насмотренность на примерах:
    * [Google Play, App Store]()
    * [UI Sources. Приложения]()
    * [Mobbin. Приложения]()
    * [Ecommerce Design Example]()
    * [Awwwards. Хорошие сайты]()
 * UI-kit 
    * готовый набор элементов интерфейса, учитывающий разные сценарии и логику. Как правило, для MVP можно использовать уже готовые бесплатные UI-киты и адаптировать их под свои задачи.
    * [Material Symbols and icons — Google Fonts](https://fonts.google.com)
    * [Figma](https://www.figma.com)
    * [Dribbble](https://dribbble.com/)
    * [Pinterest](https://ru.pinterest.com/)
    * [Behance](https://www.behance.net/)
 * список книг
    * «На крючке. Как создавать продукты, формирующие привычки», Нир Эяль
    * «100 главных принципов дизайна. Как удержать внимание», Сьюзан Уэйншенк
    * «Refactoring UI», Adam Wathan, Steve Schoger
    * «Дизайн привычных вещей», Дональд А. Норман
    * «Ководство», Артемий Лебедев
    * «UX-дизайн. Практическое руководство по проектированию опыта взаимодействия», Расс Унгер, Кэролайн Чендлер
    * «Психбольница в руках пациентов. Алан Купер об интерфейсах», Алан Купер
    * «Эмоциональный веб-дизайн», Аарон Уолтер
    * «Эстетический интеллект», Полин Браун
 * https://medium.com/design-pub/%EF%B8%8F-как-выбрать-инструмент-для-прототипирования-в-2018-году-ce9ff7f23c17
 * [Что строить в первую очередь: User Journey Map или User Flow? Ринат Шайхутдинов 2022](https://ux-journal.ru/chto-stroit-v-pervuyu-ochered-user-journey-map-ili-user-flow.html)
 * [Карта экранов в разработке игрового интерфейса 2018](https://dtf.ru/gamedev/18185-karta-ekranov-v-razrabotke-igrovogo-interfejsa)
 * [sketch user flow plugin](https://abynim.github.io/UserFlows/)
 * [sketch масштабируемые стрелки](https://github.com/mariuszostrowski/wireframingsketch)
 * [Creating infinitely scalable connection arrows in Sketch](https://www.invisionapp.com/inside-design/scalable-connection-arrows-sketch/)
 * [figma material](https://www.figma.com/community/search?resource_type=mixed&sort_by=relevancy&query=material&editor_type=all&price=all&creators=all)


## виды дизайна

 * Дизайн среды - то, что связано со средой обитания: города, квартиры,
архитектура.
 * Промышленный дизайн - включает в себя физические объекты, такие как: мебель, техника, машины, и другие приборы, с которыми люди взаимодействуют. У всех этих предметов есть свое предназначение и свои параметры, чтобы ими можно было максимально комфортно пользоваться в реальной жизни.
 * Арт-дизайн - это искусство проявляющее себя в нашей жизни в музыке,моде, на сцене.
 * Коммуникационный дизайн, - это все, что связано с рекламой, с упаковкой и медиа, его задача в первую очередь донести информацию о продукте. инженерный дизайн, который связан с проектированием систем, баз данных, алгоритмов
 * Сервисный дизайн - для проектирования бизнес-процессов.
 * Дизайн взаимодействий (UX\UI)- это дизайн интерфейсов, пользовательских путей внутри интерфейса, а также игр, веб приложений, т.е. есть все, что мы видим на экранах
 * Цифровой продукт — сложная система, которая строится на совокупности разных видов дизайна: промышленного, коммуникационного, взаимодействий и других. Он не имеет физического воплозения. Цифровым продуктом может считаться как девайс, например очки от Google, смартфон или часы, так и программа или приложение.

 * ![](./UI_UX_дизайн/виды_дизайна.jpg)
 * ![](./UI_UX_дизайн/дерево_интерфейсов.jpg)

## Дизайн цифрового продукта


 * Дизайн цифрового продукта:
	* CX (customer experience) — клиентский опыт
	* Сервис-дизайн — дизайн процессов по оказанию услуги
	* Продакт-дизайн — дизайн продукта: софт, железо, брендинг
	* UX-дизайн — проектирование взаимодействий внутри UI: переходы, навигация для GUI* 
	* UI-дизайн — проектирование элементов UI (только для GUI)

 * Клиентский опыт (customer experience) взаимодействия с продуктом, это наиболее широкое понятие. В него входит впечатление и опыт клиента на всех этапах взаимодействия с продуктом.
 * Внутри клиентского опыта находится 
 	* сервис-дизайн (service design), как дизайн процессов оказания услуги. 
	* работа интернет-сервисов
	* Работа техподдержки и многие другие бизнес-процессы так же остаются невидимыми для пользователя

 * Продакт дизайн - включает в себя этапы начиная с брендинга, заканчивая тем, как физический объект воплощен, т.е. само железо, так и софт.
 * UX дизайн - это проектирование взаимодействий внутри UI: переходы, навигация для GUI.
 * типы интерфейсов
	* Промышленные — как станки, или авто и руль внутри, как интерфейс взаимодействия с машиной, мебель и дверные ручки.
	* Программные — API (application programming interface), SDK (software development kit) когда две программы взаимодействуют между собой и из одной программы можно образовать другую. 
	* Человекомашинный интерфейс (user interface) - взаимодействие между человеком и компьютером.
	* CLI (command line interface) — командная строка
	* GUI (graphical user interface) — графический интерфейс
	* Речь — речевой и текстовый
	* Жесты — управление жестами
	* BCI (brain-computer interface) — нейрокомпьютерный интерфейс или управление компьютером силой мысли

## UI и UX-дизайн. Дизайн взаимодействий

 * Термин «дизайн взаимодействия» был придуман в середине 1980-х годов, чтобы
обозначить применение промышленного дизайна к продуктам, содержащим
программное обеспечение
 * UX дизайн - отвечает за проектирование графического интерфейса в его наиболее абстрактной части. Динамика
 * UI-дизайн — проектирование элементов UI (только для GUI). Статика
 * CX - customer experience - клиентский опыт взаимодействия со всей организацией, включая не только интерфейс продукта, но и службу поддержки, представителей и других сотрудников


## взаимодействие с дизайнером

 * Продакт-менеджер отвечает за 
 	* анализ потребностей аудитории и формирование решения на основании выявленных проблем
	* расставить приоритеты, исходя из ситуации перевести эти решения в метрики, 
	измерить бизнес эффект при внедрении. 
 * в этом взаимодействии рождается графический интерфейс, который способен решать проблемы пользователя.
 * В некоторых случаях возможно даже провести небольшое UX-исследование и узнать, насколько пользователям удобно взаимодействовать с получившимся интерфейсом.
 * Что содержится в требованиях:
	1. Бизнес-требования: проблема, ЦА
	2. Функциональные требования: решение
	3. Метрики: цель, KPI
	4. Вайрфрейм: визуализация решения
	5. Список референсов: как делают другие
	6. Дополнительные материалы: статистика и т. д.
 * ![](./UI_UX_дизайн/виды_работ_продакта.jpg)

 * стратегией с точки зрения бизнеса
 	* какой продукт нужен
	* для кого он создается и как на нем зарабатывать
	* какое количество пользователей он будет охватывать.
 * план MVP или минимально жизнеспособный продукт,
 	* определиться с конкретными функциями, которые будут запущены в первую очередь. * функциональные требования, на основании которых дальше будет работать дизайнер
 * на уровне структуры 
 	* архитектура приложения и базовую навигацию.
 * уровень компоновки
 	* более детально разбирают каждый экран и расставляют на нем компоненты интерфейса
 * поверхность или UI дизайн.
 	* визуальное оформление компонентами интерфейса
 * ![](./UI_UX_дизайн/этапы_дизайна.jpg)


## Эвристики Нильсена

 * или usability checklist — это список для проверки того, насколько пользователю удобно использовать спроектированный вами интерфейс.
	* Видимость состояния системы
		* Система должна давать обратную связь о своём статусе. Эта связь должна быть своевременной, осмысленной и простой для понимания
	* Соответствие между системой и реальным миром (интуитивность)
		* система должна «общаться» с пользователем простым и знакомым языком, без специфических терминов, чтобы быть максимально понятной с точки зрения окружающей действительности
		*  тонкий способ сделать интерфейсы приложений интуитивно понятными. Это изображение перспективы пространств и объектов с помощью теней, что делает их похожими на физические предметы вокруг
	* Пользовательский контроль и свобода
		* Пользователь должен иметь возможность отменить свои действия, вернуться на несколько шагов назад, исправить ошибочные или необдуманные действия
	* Последовательность и стандарты
		* Повторяющиеся в интерфейсах шаблоны дают пользователям возможность производить знакомые действия, поэтому уменьшается когнитивная нагрузка и исчезает необходимость учиться пользоваться каждым новым приложением
	* Предотвращение ошибок
		* Нужно стараться делать интерфейс максимально интуитивным и исключающим ошибочные действия
	* Распознавание вместо необходимости вспоминать
		* Всю информацию, которая может понадобиться пользователю, лучше оставить на видном месте.
		* Не нужно без необходимости заставлять пользователя запоминать информацию — всегда нужно делать заголовок страницы, глядя на который, пользователь в любой момент может понять, где он находится
	* Гибкость и эффективность использования
		* У каждого человека есть свои предпочтения по использованию разных девайсов: мобильный телефон или полноэкранный режим версии для ПК. Соответственно, для каждого необходим адаптивный интерфейс, и всегда следует оставлять возможность кастомизировать и персонализировать пользовательские настройки.
		* пользователи могут быть вашими новыми клиентами, и для них можно добавить обучающие элементы интерфейса
	* Эстетичный и минималистичный дизайн
		* Эстетичность — параметр, который бывает сложно определить, но минимализм — это то, что не требует особых объяснений
		* Стремитесь к лаконичному дизайну с минимальным количеством символов и цветов
	* Помощь пользователям в распознавании, диагностике и исправлении ошибок
		* Сообщение об отсутствии интернет-соединения 
		* валидация полей ввода
	* Справка и документация



## Паттерны поведения

 * Паттерн поведения — то, как пользователи взаимодействуют с приложениями.
 * Паттерн UI — типовые шаблоны организации страниц и как строятся сами приложения
 * Паттерны поведения - это то как мы воспринимаем определенный вид контента сайтов.
 * Есть два основных вида
	* F-паттерн типичен для сайтов с текстовой информацией. Пользователи обычно читают только первые несколько абзацев текста, а не найдя нужную информацию в этой области - уходят со страницы. Это значит основная информация на сайте должна находиться вверху. На этом принципе строится поисковая выдача, где самые релевантные элементы находятся вверху.
	* Z-паттерн На одностраничных лендингах, где небольшой объем текстовой информации пользователь воспринимает полностью только верхнюю и нижнюю область, пробегая страницу взглядом по диагонали. Это напоминает букву Z
 * Сетка
	* Модульная сетка, или grid (в графическом дизайне — сетка) — это структура, состоящая из серии пересекающихся прямых или изогнутых линий, используется для структурирования выравнивания контента.
	* воспринимать контент удобнее, когда информация подана в структуре, которую 	мозг считывает и может предугадать
	* проще разрабатывать дизайн, не приходится изобретать ничего нового
 * Сетка. Диаграмма Виллара в 13-м веке архитектор Виллар де Оннекур придумал диаграмму для создания макетов страниц с полями фиксированного соотношения
 * закон Фиттса: чем дальше находится объект от текущей позиции курсора или чем меньше его размеры, тем больше времени потребуется пользователю для перемещения курсора и попаданию по нему
    * ![](./UI_UX_дизайн/закон_фиттса.jpg)
 * Закон Хика: время и усилия, необходимые для принятия решения, увеличиваются с количеством предложенных вариантов
    * ![](./UI_UX_дизайн/закон_хика.jpg)
 * Правило 7 ± 2
    * психолог Джордж А. Миллер опубликовал в 1956 году
    * количество объектов, которые средний человек может удерживать в кратковременной памяти
 * Гештальтпсихология
    * тенденция психики к организации опыта в доступное пониманию целое
        * ![](./UI_UX_дизайн/гештальт_принципы.jpg)
    * визуальная иерархия - Чем больше и контрастнее элементы, тем они более заметны
        * ![](./UI_UX_дизайн/визуальная_иерархия.jpg)
    * принцип близости - Близкие друг к другу предметы воспринимаются как единое целое
        * ![](./UI_UX_дизайн/принцип_близости.jpg)
        * ![](./UI_UX_дизайн/принцип_близости_1.jpg)
        * ![](./UI_UX_дизайн/принцип_близости_2.jpg)

## Цвет

 * https://sohoshop.ru/blog/vse-o-obuvi/tsvet-2024-goda/
 * При выборе цвета нужно учитывать:
    *  психологию цвета
    *  минимальный набор цветов — основной и вспомогательный
    *  базовые цвета — черный и белый (ахроматика) их можно использовать в неограниченном количестве
    *  фон (ахроматика)
    *  контрастность
 * Психология цвета 
    * каждый цвет несет в себе определенные смыслы и эмоции, ассоциации с реальным миром, Солнце, море, лес или плоды в саду. 
    * цвета люди воспринимают по разному в зависимости от культурного контекста
    * в европейской культуре рост ассоциируется с зеленым цветом, а падение с красным цветом (например рост котировок акций).
    * в Китае: рост и процветание обозначается красным цветом, а зеленым падение. Это связано с коммунистической идеологией в стране.
 * Физика цвета
    * Белый — все длины волн равномерно распределены и сочетает в себе все цвета радуги.
    * Красный, оранжевый, жёлтый и т.д. — преобладание конкретной длины волны.
    * Чёрный — нет света и отсутствие какого-либо цвета
 * Свойства цвета
    * Тон — обладание той или иной длиной волны
    * Яркость — световой поток (количество «световой мощности»)
    * Насыщенность — соотношение с другими длинами волн (близость к белому или чёрному)
    * ![](./UI_UX_дизайн/характеристики_цвета.jpg)
 * Цветовые термины
    * Ахроматика — черный, белый
    * Хроматический цвет — всё остальное
        * ![](./UI_UX_дизайн/монохром.jpg)
 * Форма
    * Психология форм
    * Простые формы: круг, эллипс, прямоугольник
    * приложения используемые для работы стремятся к квадрату, гарантируя пользователям стабильность и надежность
    * развлекательные приложения как правило используют круг, как более легкую и простую форму.
    * ![](./UI_UX_дизайн/формы.jpg)
 * Шрифт
    * Контраст, шрифт должен быть достаточно контрастным по отношению к фону, чтобы не сливаться.
    * Ахроматика, помним что лучше всего использовать белый и черный, цветное на цветном очень утомительно для глаз.
    * Размер 15-25 px 
    * Межстрочное расстояние — 150% шрифта
    * [Длина строки](https://m2.material.io/design/typography/understanding-typography.html#readability) — 40-60 символов
    * ![](./UI_UX_дизайн/line_length.jpg)
 * иконки
    * ![](./UI_UX_дизайн/иконки.jpg)
    * Слева мы наблюдаем лишние цвета и ненужные грани, они заставляют пользователей вглядываться и пытаться разглядеть маленькие изображения. А справа иконки ахроматические и быстрее транслируют пользователю свой смысл. Но есть один важный кейс, когда можно позволить иконке быть сложной, цветной и нарушающей идеи минимализма — это иконка самого приложения, поскольку здесь мы попадаем в раздел брендирования, а не функционала
    * ![](./UI_UX_дизайн/иконки_2.jpg)
 * контент
    * Лаконичный, минимальным количеством слов мы выражаем максимум полезной информации.
    * Качественный, текст без ошибок, изображения хорошего разрешения.
    * Соответствующий контексту и ЦА, учтен возраст и другие определяющие характеристики целевой аудитории

## Виды нестандартных UI

 * Голосовые помощники
    * дизайнер голосовых интерфейсов: сценарий, источники данных
    * ![](./UI_UX_дизайн/дизайн_голосового_интерфейса.jpg)
    * Необходимо тщательно проработать сценарии взаимодействия
    * Нужно придумать стартовое слово или кнопку, чтобы было удобно начинать взаимодействие с голосовым помощником и интерфейс не реагировал на все произнесённые вопросы
    * Стремитесь к симуляции естественного разговора с реальным человеком, а не взаимодействия цифрами или кодами — это то, что делает взаимодействие с голосовым помощником интуитивно понятным
    * Иногда применяется вместе с GUI
 * Чат-боты
    * программа, которая имитирует человеческую речь с помощью искусственного интеллекта
    * устроен по принципу обычного чата: можно давать запросы в письменной форме и получать понятные ответы
    * сценарии
        * клиентская поддержка
        * формы обратной связи на сайтах
        * тестирование MVP — для некоторых кейсов так проверяют продуктовую гипотезу

    * плюсы
        * визуальный дизайн разрабатывать не нужно, 
        * на автоматизации рутинных запросов экономится много времени и средств
        * разработка простая и не требует больших вложений
    * минусы
        * набор сценариев ограничен — в основном чатбот подходит для технической поддержки или заполнения форм
        * вероятен негативный фидбэк от пользователей при некорректной работе бота
    * стоит учитывать
        * проработка сценариев важна, как в случае с голосовым помощником
        * это симуляция разговора с реальным человеком, поэтому чем больше разговор похож на общение в реальной жизни, тем лучше
        * есть GUI — поле для ввода текста или меню
 * Терминалы
    * устройства, которые расположены в публичных местах, где для ввода запросов используется дисплей, чаще сенсорный. Можно сказать, что это большой планшет 
    * Виды терминалов:
        * банкомат
        * касса самообслуживания (КСО)
        * электронная очередь
        * терминал распознавания лиц - оплата по биометрии
    * особенности
        * большие UI-элементы
        * только релевантные сценарии и использование «по пути»
 * Автомобильные медиасистемы
    * Android Auto/Apple CarPlay
        * Голосовой ассистент
        * Подключение телефона по USB
        * Навигация
        * Музыка
        * Приложения
        * Звонки
        * Уведомления
    * Особенности
        * большие UI-элементы, чтобы быстро выбирать нужные кнопки и меньше отвлекаться от дороги
        * расположение кнопок ближе к водителю, чтобы ему не приходилось тянуться к другому концу экрана
        * отсутствие отвлекающих функций
 * Носимые устройства
    * наушники
    * умные кольца
    * очки
    * линзы
    * смарт-часы и фитнес-браслеты
        * Маленький экран. Удобнее носить компактные устройства.
        * используется на ходу, а значит, разглядеть элементы будет сложнее. 
        * Это противоречие решается системой экранов, между которыми можно перемещаться простым способом. Каждый из экранов решает одну задачу, показывая крупный элемент или дашборд
        * Безель — поворотное кольцо на циферблате можно использовать для переключения между экранами
        * Отображение информации с основного девайса, если синхронизировать с мобильным телефоном
        * Отображение нотификаций как с самих часов, так и с мобильного, все оповещения можно настраивать
        * Голосовое управление
        * Физические сенсоры: пульс, шаги и прочие возможности
 * Интерфейсы будущего
    * VR - виртуальная реальность
    * AR дополненная реальность, например умные очки/линзы
    * Жесты
    * BCI — нейроинтерфейсы — brain-computer interface

## прототипы

### Инструменты прототипирования

 * Что позволяет прототип
    * Обзор продукта/системы в целом
    * Выявление слабых мест в системе
    * Тестирование и проверка гипотез
    * Отладка процессов
    * Постановка задач на уровне тех. задания
 * типы прототипов
    * низкодетализированные
    * высокодетализированные
 * Виды прототипов
	* Стандартные программы для прототипирования
		* [Figma](https://www.figma.com)
		* [Sketch](https://www.sketchapp.com)
		* https://principleformac.com/
	* статические/low scenario
		* изображения экрана, связанные между собой ссылками
		* [Marvel](https://marvelapp.com/)
		* [Prototyping on paper](https://marvelapp.com/pop)
		* [Invision](https://invisionapp.com/)
		* [Adobe XD](https://helpx.adobe.com/ru/support/xd.html) - сдох
		* [Figma](https://www.figma.com)
		* [Sketch](https://www.sketchapp.com)
		* [ceros studio](https://www.ceros.com/studio/) ex avocode
	* анимированные
		* https://www.invisionapp.com/
		* http://principleformac.com
		* https://www.flinto.com - for mac
		* https://kiteapp.co
		* https://www.haikuanimator.com/ - проект сдох
	* интерактивные
		* программируемое поведение
		* [axure RP](https://www.axure.com/)
		* https://proto.io/
		* https://www.atomic.io/
		* https://www.framer.com/ − Нужно знать CoffeeScript
		* https://origami.design/
		* https://phase.com/
		* https://moqups.com/pricing/

### Общие советы по прототипированию

 * для мобильных приложений необходимо помнить о взаимодействии с ОС устройства
	* всплывающая клавиатура перекрывает почти весь экран
	* заморозка приложений для экономии батарейки, приложения должны помнить своё состояние и обновлять его после запуска из любого экрана
	* отключение разрешений на взаимодействие с железом и данными

### Карта переходов screenflow

 * важно зацикливать карту переходов на первый экран, не должно быть тупиков
 * использовать номера экранов вместо рисования полных стрелок
 * любые рисовальные приложения
    * [miro](https://miro.com/)
    * [draw.io](https://www.drawio.com/) - плагин к гуглодокам
    * [Figma](https://www.figma.com)
    * ![](./UI_UX_дизайн/карта_переходов.jpg)
    * ![](./UI_UX_дизайн/карта_переходов_1.jpg)
    * ![](./UI_UX_дизайн/карта_переходов_2.jpg)
 * для любого приложения и сайта необходимы экраны
	* загрузка
	* ошибка экран не найден
	* авторизация
	* ошибка приложения

### wireframe

 * ![](./UI_UX_дизайн/wireframe.jpg)
 * ![](./UI_UX_дизайн/wireframe_1.jpg)

### пользовательские сценарии

* https://overflow.io/
* [squid](https://www.uxmisfit.tools/squid) 
    * плагины для sketch/figma
    * UI и UX бибиотека
    * стили, компоненты, стрелки
* ![](./UI_UX_дизайн/user_flow.jpg)
* user flow 
    * используются [персоны](./приоритизация_сегментация.md#метод-персон-для-сегментация-и-портретирование-ца)
    * путь конкретного пользователя для выполнения конкретной задачи в продукте
    * Сопоставить цель бизнеса (что мы хотим, чтобы сделал пользователь) и цель пользователя (его потребности и желание)
    * Определить ключевое действие на экране
    * Анализ эффективности выполнения задачи пользователя
    * Фокусировка на процессе пользования продуктом
* принципы
    * Путь пользователя не должен прерываться
    * Путь должен быть последовательным
    * Общую карту разбить на разделы / сценарии; выделить основной
    * Строить связи от объекта взаимодействия с последствием; обозначать их начало и конец
    * Подписывать и нумеровать все экраны
    * ДОкументация: комментарии почему сделано именно так
    * Разные по смыслу элементы разделять визуально


## ТЗ бриф для дизайнера

 * https://vc.ru/marketing/283667-kak-sostavit-gramotnoe-tz-na-dizayn-podrobnaya-instrukciya
 * Исходная информация
	* Сформулируйте конкретную цель, обозначив ожидаемый от креатива результат. Это может быть переход на сайт, регистрация на онлайн-мероприятие, подписка на email-рассылку или канал и т.п. Например, цель может звучать: «заполнение брифа на сайте владельцами бизнеса и руководителями компаний в сфере агропромышленности, энергетики, транспортной логистики и производства».
	* Опишите ЦА, для которой создается креатив. Укажите пол, возраст, регион проживания, сферу деятельности, должность и уровень дохода целевой аудитории, а также ее интересы, страхи, боли.
	* Приведите список основных конкурентов. Кто конкуренты и как они работают?
	* Детально опишите продукт.
	* 
 * Технические требования
	* формат, размер, расширение
	* площадка, на которой будет размещен креатив (например, YouTube);
 * Общие требования
	* графика (растровая или векторная);
	* цветовая гамма (либо ссылка на брендбук/гайдлайн клиента, либо конкретные цвета в формате #rrggbb);
	* шрифты;
	* наличие и требования к размещению логотипа, элементов фирстиля;
	* размещаемый текст;
 * Количество. Укажите точное количество необходимых креативов.
 * Примеры. Приложите к файлу референсы в виде скринов или ссылок.
 * ![](./UI_UX_дизайн/бриф.jpg)

### продукт

 * название
 * описание

### Задача

 * описание
 * пользовательские истории
 * сценарии использования
 * ЦА, персоны
 * технические данные

## ТЗ на сайт

ТЗ на разработку сайта для ______________
Дедлайн: _____
Исполнитель: _____
1. Вводная информация
1.1. Реквизиты Заказчика
1.2. Сроки начала и окончания работ
2. О сайте
2.1. Цели создания сайта
2.2. Продукт, которые продвигаем на сайте
2.3. ЦА сайта
3. Общие требования к дизайну сайта
3.1. Шрифт
3.2. Цвета
3.3. Иллюстрации
3.4. Логотип
3.5. Основное меню
4. Требования к дизайну страниц сайта
4.1. Домен
4.2. Структура сайта
4.3. Требования к главной странице
4.4. Требования к странице 1
4.5. Требования к странице 2
4.6. Требования к странице 3
4.7. Требования к странице 4
5. Ожидаемый результат
6. Примеры
7. Дополнительная информация

